<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>زبان برنامه‌نویسی راکو</title><link>/</link><description>Recent content on زبان برنامه‌نویسی راکو</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ابزارها+هرچی</title><link>/whatever/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/whatever/</guid><description>ویرایشگر کد، محیط برنامه‌نویسی یک‌پارچه و * ویرایشگر کد، محیط برنامه‌نویسی یک‌پارچه CommaIDE: طراحی شده به ویژه برای راکو. ویرایش کامیونیتی به صورت رایگان در دسترس است، ویژگی‌ها و به‌روزرسانی‌های بیشتر در برنامه‌ی حامی مالی. Atom: Raku syntax highlighter، پلاگینی برای برجسته‌سازی نحو راکو. دستورالعمل‌های readme را دنبال کنید. Raku script runner تنظیم پلاگین‌های بالا و دیگر و تبدیل اتم به یک محیط یک‌پارچه برنامه‌نویسی. Raku Editor Tools، پلاگینی برای اتم که مجموعه‌ای از ابزارهای ویرایش راکو را فراهم می‌کند.</description></item><item><title>دانلود</title><link>/downloads/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/downloads/</guid><description>راکودو کامل‌ترین و آماده‌ترین پیاده‌سازی زبان راکو.
برای اطلاعات دانلود و نصب راکودو روی سیستم عاملتون صفحه دانلود راکودو را مشاهده کنید.
Rakubrew rakubrew ابزاری برای نصب راکو است. این ابزار به شما اجازه می‌دهد چند نسخه متفاوت پیاده‌سازی راکو را در کنار هم نصب کنید و بین آن‌ها سوئیچ کنید. مدیر ماژول اگر مدیر ماژول به همراه پیاده‌سازی راکوی شما نصب نشده یا اگر در مخازن نرم‌افزار شما موجود نیست، می‌توانید آن را مستقیما دانلود و نصب کنید:</description></item><item><title>درباره</title><link>/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/about/</guid><description>همکاری کردن با این وب‌سایت اگر باگی پیدا کردید یا می‌خواهید کمکی به سایت بکنید، می‌توانید مخزن کد منبع را اینجا پیدا کنید. سپاس‌گذاری Dozens and dozens of volunteers and drive-by contributors Larry Wall (Perl, Raku, Camelia, helpful feedback, content) Susanne Schmidt (design) Moritz Lenz (initiative, initial version, content, design, server administration) Carl Mäsak (Design, content, constructive bikeshedding) Daniel Ruoso (content, design fixes) Daniel Wright (perl6.org domain) Carlin Bingham (pedantic bug fixing) Herbert Breunung (minor content) Zoffix Znet (conversion to Bootstrap) Siavash Askari Nasr (redesign, content, translation)</description></item><item><title>راکو برای تفریح بهینه شده است!</title><link>/fun/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/fun/</guid><description> Ofun slides Perl 6 is my MMORPG Optimized for fun (IRC conversations) Lessons learned from open source communities My hobby: Troll hugging On Troll Hugging, Hole Digging, and Improving Open Source Communities The Principle of Charity: on the Importance of Using Constructive Arguments (orig. paper)</description></item><item><title>منابع</title><link>/resources/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/</guid><description>برای تازه‌واردها The Raku Guide Learn Raku in Y minutes Raku Tutorials Perl and Raku Weekly Challenge نمونه کدها Rosetta Code، مسائل برنامه‌نویسی حل شده به وسیله راکو در کنار صدها زبان دیگر Raku Examples، نمونه برنامه‌های نوشته شده در راکو ویدئو szabgab.com Youtube Raku videos انگلیسی Programming in Raku - Youtube videos انگلیسی Youtube Raku videos غیر انگلیسی بلاگ‌ها Raku Blog Aggregator Rakudo Weekly تغییرات داخل و حواشی راکودو Raku Advent Calendar کمک برای شرکت‌کننده‌ها منابع متفرقه Presentations by Jonathan Worthington Periodic table of Raku operators Raku Cheat Sheet راکو از زبان‌های دیگر هسکل: Raku from Haskell پرل: perlgeek.</description></item><item><title>کامیونیتی</title><link>/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/community/</guid><description>IRC بیشتر گفتگوها در #raku، کانال آی‌آر‌سی ما اتفاق می‌افتد. این سریع‌ترین راه برای گرفتن کمک است.
Matrix یک اتاق و همچنین یک کامیونیتی برای ماتریکس وجود دارد.
Discord اگر دیسکورد را برای چت ترجیح میدهید، یک سرور راکو موجود است که پلی هم دارد به آی‌آر‌سی.
Stack Overflow سوالات و جواب‌های زیادی با برچسب راکو علامت زده شده‌اند.
لیست‌های ایمیل perl6-announce اخبار و اعلان‌ها [اشتراک] [آرشیو]
perl6-language گفتگوها درباره زبان راکو [اشتراک] [آرشیو]</description></item><item><title>کانال آی‌آرسی راکو</title><link>/community/irc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/community/irc/</guid><description>#raku ما درباره‌ی سوال‌ها، نحوه‌ی نصب یک کامپایلر، پیشنهادات برای تغییرات کوچک روی specification، ایده‌ها برای ماژول‌های جدید و هر چه که فکرتون می‌رسه، گفتگو می‌کنیم.
اگر کلاینت آی‌آرسی روی کامپیوترون نصب نیست، می‌تونید با مرورگرتون به آی‌آرسی وصل بشید.
اگر ترجیح میدید در ماتریکس یا دیسکورد با ما چت کنید، سرور دیسکورد و اتاق ماتریکس به کانال‌های آی‌آرسی بریج شده‌اند.
اگر گفتگوی جالبی را از دست دادید، نگران نباشید، لاگ‌های عمومی در colabti.</description></item></channel></rss>