<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>زبان برنامه‌نویسی راکو</title><link>/</link><description>Recent content on زبان برنامه‌نویسی راکو</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>دانلود</title><link>/downloads/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/downloads/</guid><description>راکودو کامل‌ترین و آماده‌ترین پیاده‌سازی زبان راکو.
برای اطلاعات دانلود و نصب راکودو روی سیستم عاملتون صفحه دانلود راکودو را مشاهده کنید.
Module Manager اگر مدیر ماژول به همراه پیاده‌سازی راکوی شما نصب نشده یا اگر در مخازن نرم‌افزار شما موجود نیست، می‌توانید آن را مستقیما دانلود و نصب کنید:
Zef</description></item><item><title>درباره</title><link>/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/about/</guid><description>همکاری کردن با این وب‌سایت سپاس‌گذاری Dozens and dozens of volunteers and drive-by contributors Larry Wall (Perl, Raku, Camelia, helpful feedback, content) Susanne Schmidt (design) Moritz Lenz (initiative, initial version, content, design, server administration) Carl Mäsak (Design, content, constructive bikeshedding) Daniel Ruoso (content, design fixes) Daniel Wright (perl6.org domain) Carlin Bingham (pedantic bug fixing) Herbert Breunung (minor content) Zoffix Znet (conversion to Bootstrap) Siavash Askari Nasr (redesign, content, translation)</description></item><item><title>راکو برای تفریح بهینه شده است!</title><link>/fun/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/fun/</guid><description> Ofun slides Perl 6 is my MMORPG Optimized for fun (IRC conversations) Lessons learned from open source communities My hobby: Troll hugging On Troll Hugging, Hole Digging, and Improving Open Source Communities The Principle of Charity: on the Importance of Using Constructive Arguments (orig. paper)</description></item><item><title>منابع</title><link>/resources/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/resources/</guid><description>برای تازه‌واردها The Raku Guide Learn Raku in Y minutes Raku Tutorials Perl and Raku Weekly Challenge نمونه کدها Rosetta Code، مسائل برنامه‌نویسی حل شده به وسیله راکو در کنار صدها زبان دیگر Raku Examples، نمونه برنامه‌های نوشته شده در راکو Screencasts szabgab.com Youtube Raku videos انگلیسی Youtube Raku videos غیر انگلیسی بلاگ‌ها Raku Blog Aggregator Rakudo Weekly تغییرات داخل و حواشی راکودو Raku Advent Calendar کمک برای شرکت‌کننده‌ها منابع متفرقه Presentations by Jonathan Worthington Periodic table of Raku operators Raku Cheat Sheet راکو از زبان‌های دیگر Haskell: Raku from Haskell Perl: perlgeek.</description></item><item><title>کامیونیتی</title><link>/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/community/</guid><description>IRC بیشتر گفتگوها در #raku، کانال آی‌آر‌سی ما اتفاق می‌افتد. این سریع‌ترین راه برای گرفتن کمک است.
Matrix یک اتاق و همچنین یک کامیونیتی برای ماتریکس وجود دارد.
Discord اگر دیسکورد را برای چت ترجیح میدهید، یک سرور راکو موجود است که پلی هم دارد به آی‌آر‌سی.
Stack Overflow سوالات و جواب‌های زیادی با برچسب راکو علامت زده شده‌اند.
لیست‌های ایمیل perl6-announce اخبار و اعلان‌ها [اشتراک] [آرشیو]
perl6-language گفتگوها درباره زبان راکو [اشتراک] [آرشیو]</description></item></channel></rss>